[又係肥平] 烏干達外長妻 要何助找投資者合作中國企業曾獲李嘉誠投資

【何志平涉賄】
【本報訊】民政事務局前局長何志平涉貪案再有新發現，《蘋果》調查揭露涉案的烏干達外長夫人，前年請求何志平為其生意穿針引線，數月後她的公司即與內地大型企業「聯動優勢」簽署合作備忘錄。資料顯示，李嘉誠注資、董建華表妹任董事的維港投資曾經投資聯動優勢。
記者：林偉聰 陳建平

根據美國檢控書內容，捲入受賄風波的烏干達外長庫泰薩及其妻子Edith，過往多次與何志平接觸。其中在2015年3月，Edith向何發電郵，點名表明想接觸一間提供流動支付服務的中國公司，希望將其技術引入烏干達，或者協助她的一間「無現金流動財務平台」公司開發電子車票系統；她又在電郵中請求何為她的公司尋找投資者。

在京簽訂合作備忘錄

本報翻查資料，發現Edith是電子平台M-Cash Uganda的行政總裁，其母公司MobiCash亦有在香港設立辦事處。2015年8月，內地大型金融科技公司「聯動優勢科技」（下稱聯動）宣佈，已在北京與M-Cash簽訂合作備忘錄，由Edith負責簽署，丈夫庫泰薩亦在場見證。新聞稿指，聯動將會在支付服務及金融信息平台等領域上，「為M-Cash提供解決方案和技術支持」。
聯動來頭不小，它在2017中國互聯網百強企業中排名第31位，獲官方認可進行互聯網支付服務，現時已擁有80萬個中小企業客戶及4.8億位個人用戶。資料顯示，由香港首富李嘉誠注資的創投公司維港投資，在中國內地的唯一一個投資項目，正是聯動，但網站無說明李嘉誠投資的金額。
根據以往報道，維港投資的兩名創辦人分別是周凱旋以及前特首董建華的表妹張培薇。查冊顯示張培薇是維港投資的唯一董事，她曾受訪時也自稱為「好重要角色」。維港投資回應本報查詢時表示，向聯動查證後確認，當年是透過「行業協會人員」促薦商務接洽，聯動與M-Cash簽署無法律約束力的意向書後，至今雙方再沒有任何商務合作或聯繫。維港投資又指，維港的投資項目風險由李嘉誠私人承擔，成功後本利均會撥歸李嘉誠基金會，基金會已於2011年將聯動股份捐予汕頭大學。

又係借香港過橋

乜又係你呀老懵懂

條仆街真係整死香港